<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on CO ČÍST?</title>
    <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/</link>
    <description>Recent content in Home on CO ČÍST?</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 May 2018 16:55:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Co JE PIRLS?</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/clanek/clanek/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 16:55:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/clanek/clanek/</guid>
      <description>Mezinárodní šetření PIRLS (Progress in International Reading Literacy Study) je zaměřeno na testování čtenářské gramotnosti žáků 4. ročníku základních škol. Cyklus tohoto šetření je pětiletý. Šetření je na mezinárodní úrovni koordinováno Mezinárodní asociací pro hodnocení výsledků vzdělávání (The International Association for the Evaluation of Educational Achievement – IEA), v ČR je jeho realizátorem Česká školní inspekce. Šetření PIRLS se snaží také zmapovat význam rodinného, školního a širšího prostředí žáků pro rozvoj čtenářské gramotnosti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ÚVOD</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/data/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 12:55:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/data/</guid>
      <description>Jako první byl zvolen webhttp://www.kmc.cz/pracovni-listy-k-vybranym-kniznim-titulum-zdarma.html. Vlastníkem tohoto webu je Albatrosmedia a.s. Zveřejňují zde zdarma metodické materiály. Můžeme přidat přímo tyto metodické materiály, ale hlavně můžeme čerpat inspiraci na knihy. Také samotná stránka vydavatelství Albatros media a.s. pro nás může být velice inspirativní. Další stránkou je projekt ČTEsyRÁD http://www.ctesyrad.cz/, kde najdeme knihy pro děti. Toto dílo podléhá lícenci Creative Commons. Více mi sem nešlo dát, proto jsem to vložila do složky O projektu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Členové týmu:</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/clenove/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:57:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/clenove/</guid>
      <description>Na tomto projektu pracuje Marie Melská, Martina Hradilová a Marija Šupicová. Naše motivace jsou různé. Ale všechny máme blízký vztah k dětem, a to buď přímo v rodině nebo v práci. Proto si uvědomujeme, jak je důležité vybírat správné knížky pro děti, aby jim děti měli možnost porozumnět. A především ty menší by měly dostat zpětnou vazbu od rodičů, aby bylo jasné, že příběhu rozumí a ví, o čem to bylo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Čtenářství</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/ctenarstvi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 21:53:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/ctenarstvi/</guid>
      <description>O výzkumu čtenářů a čtenářství V roce 2013 proběhl pod garancí Knihovnického institutu Národní knihovny ČR první reprezentativní výzkum dětského čtenářství v České republice. Finance poskytlo Ministerstvo kultury ČR a realizaci samotného výzkumu provedla agentura Mediaresearch. Na přípravě výzkumu se podíleli odborníci z akademických institucí (Univerzita Karlova, Slezská univerzita, Akademie věd ČR). Jelikož byl výzkum první tohoto typu u nás, hledali jsme inspiraci u podobných výzkumů dětského čtenářství tuzemských i zahraničních.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Místo Beatles sem dáme knihy :)</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/another-post/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/another-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tady bude něco super pro děti i rodiče&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Už to konečně nebude jenom hugo - už to bude naše</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/welcome-to-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/post/welcome-to-hugo/</guid>
      <description>Co dál? See another post or head back to homepage. (Check this paragraph to see the magic behind the between posts.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/data/</guid>
      <description>title: &amp;ldquo;Data pro sběr&amp;rdquo; date: 2018-04-23T10:29:52+02:00
draft: false Jako první byl zvolen web http://www.kmc.cz/pracovni-listy-k-vybranym-kniznim-titulum-zdarma.html. Vlastníkem tohoto webu je Albatrosmedia a.s. Na webu Knižního klubu zveřejňují zdarma metodické materiály vždy ve dvou provedení. Jedno je černobílé pro rychlý a levný tisk a druhé je barevné, aby bylo možné je například promítat na projekci. Tohle je pro náš web velice důležité z několika důvodů. Jednak můžeme přidat přímo tyto metodické materiály, ale hlavně můžeme čerpat inspiraci na knihy, které jsou vhodně pro děti různch věkových skupin a dá se s nimi následně vhodně pracovat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O projektu</title>
      <link>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://406665.github.io/Web-o-knihach-pro-deti/about/</guid>
      <description>Tady se dočtete něco o tom, proč to děláme a co vlastně děláme a možná i jak dobře nám to jde
 CÍLOVÁ SKUPINA:
 Děti ZŠ a MŠ Jejich rodiče  CÍL:
 Web bude informovat o rozdílech mezi čtenářstvím a čtenářskou gramotností. A dále má pomoci dětem a jejich rodičům s výběrem knih a ke knihám předložit také otázky, aby si čtenáři nebo jejich rodiče mohli ověřit, zda rozumí textu a vědí, o čem čtou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>